[香港人平安] Fujifilm 討論區 (58) X100V & XT-4降臨

X-T3 12月中會有 firmware update Ver. 3.20

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務]
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

XC 35mm f/2

X-T200

GF 45-100mm f/4

【FUJIFILM 新春推廣優惠】
即日起至 2020 年 2 月 19 日期間，購買以下指定FUJIFILM X系列產品，可享有回贈禮品：

（1）購買X-E3/X-T30機身，均可獲贈instax SQ6即影即有相機（白色）乙部。

（2）購買X-E3套裝/X-T30套裝/X-T3機身或套裝，均可獲贈instax SP-3即影即有打印機（白色）及instax SQUARE相紙（10張）。

Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

by 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

lm

估下依部係乜

來源：Zeiss Facebook Page

想放相機xt20 + 天涯18-135 + 日本定焦35mm1.4

全部有盒有單行貨 肥花買 保証無問題 剩係去日本旅行幾次用 長放防潮箱多用唔到。 放多過用

請問大家如果我放成套9000算唔算合理？

我發覺富士又嚟搞埋啲好似XH1嘅濕鳩嘢
之前XH1要插直倒先有 headphone jack
明明XT3都塞咗個headphone jack落去部機到
XT4夠膽死又remove番個 headphone jack
迫你用直倒 如果唔係你就冇得差住嚟拍
但係你插咗個直倒 咁你個type-C咪變咗廢囉

XT3 + TOUIT 12/2.8

XT20我頂盡當2600啦 應該冇咁高添 水貨全新先3230
18-135 當3000 呢支真心唔知價 但係水貨37xx
35.4更加唔洗講 出面全新行先三千 我當2500-2700

點睇支鏡都係1855

睇錯

齊齊買水貨

jjc方hood

舊款先同原廠一樣

可以用三個字形容香港代理同所謂特約經銷商：冚家剷

原本用緊xe3 等xe4
如果唔再出xe 咁就直接上x pro

taobao 兩年前吧

唔洗睇
值買

go for it

宜家想入手XT3入坑Fuji 但想問下師兄宜家二手大約幾多到？

6000-7000 ? 睇下仲有無保, 新唔新

仲有九個月保
黑機，啱唔啱?

$7500

想問下行貨拆kit保唔保 見到有啲話唔得有啲就話有保卡就得
想買支18-55

保卡係分開,無影響,有單有印就得

thanks巴打
單即係保卡定收據 但拆kit唔係無收據？

我無.4系例，但係16/2.8 23/2 35.4我都入過方hood
23/2用JJC，16同35用Haoge，感覺上質素係Haoge好少少

水機7千頭

6000會諗下

一單還一單

嗰間係仆街黑店姐唔係間間都係

本身到黑店有名㗎喇不過有啲人硬係唔去做下功課先

淨係識得問

啲價不嬲都有啲伏

頭個幾間四寶三陽可能會update得快啲準啲

跟住樓下個幾間真係萬年都唔update

嗰個係參考指標唔係老馮一定係㗎

既報價只係商戶備註加番個新價落去
要買xe3都係等下先

啱啱測試過手持10-24熄ois邊緣會比開咗ois sharp 無論10mm-24mm都係同樣情況 日光無需要用防震都係熄咗好

個代理都係仆街㗎啦
正正經經減價咪好
係要搞埋啲濕鳩野，搞到個價好混亂
都唔敢入手，怕佢買咗轉頭有減價

XT-2 + Zeiss 12mm F2.8
-14度

Xt3 iso轉盤L同200之間仲有一級係160，所以呢部應該係xt2

唔好話鋪頭仔
連肥花都加價
痴鳩線你所謂嘅促銷睇落平咗成千蚊
實際咪又係平得嗰幾舊水
甚至冇平過

之後吸印仔事件又係On9
一開始嗰陣四寶三陽話有得回贈
個查實行嗰邊又唔俾回贈你
你變相自己蝕咗千幾二千蚊

富士機嘅好處就係夠輕便可以成日帶喺身
上星期喺街上面見到呢隻法虎, 顏色好少見
即刻問主人可唔可影低佢
X-Pro3 35mm f/1.4

四寶三陽扣起哂sony coupon鏡頭有賺就平少少俾你
fuji送即影即有冇咩人要就要你自己食返

哈! 最後買左部銀色XT1, 正式成為FUJIFILM成員
想問下大家知唔知邊到仲有XT1既HAND GRIP賣?

富士代理搞果d 所謂優惠都多鳩餘

一開始搞回贈嗰陣就有吸印仔事件
之後話三陽四寶嗰邊話回千幾 之後加你價
之後行又唔認三陽四寶
變相你蝕幾千

睇嚟水貨似係支那貨嚟
之前位師兄部xpro 3 好似係支那貨
我前排買咗支56.2都係類似嘅包裝
幾時換代理呀屌

之前有巴打咁講過

「三陽又好，四寶又好都唔會幫襯，個堆鋪，就算係行貨都係拆貨來(official dearies ，例如和井，蘇靈，數碼城再拆比佢哋。)

有問題拎返廠維修唔會睇佢哋啲單，可能被廠房reject得多，呢家會再比多一張official dearies單你，但唔知係咪每個人都比。官方原廠有其他嘢送，例如電池和認憶咭，或者coupon，佢哋未必會有，有都收埋再賣返出去。

講咗咁多，真係當睇參考價算，買唔買得過，消費者要自行承擔風險。」

［黑店］ 三陽數碼

如果cash back都ok既，之前送部portable印相機我都有興趣
大前提係佢地唔會因有贈品加價

而家問題就係佢一搞就即刻加返價，等同你自己買果部所謂"贈品"

你仲要俾嗰筆錢添
加9舊水買部xe3+printer
仲貴過就咁分開買

回贈即影即有又加返你8舊，都戇撚鳩

其實係代理迫街鋪加返價，定係街鋪自己加？

最好係上外國網, 1蚊都唔好畀本地黑商賺

畀貴一千幾百買返骨氣

買水貨就唔驚啦
但係水貨應該係支那貨嚟

所以我喺度諗可唔可以用網購買其他國家嘅行貨番嚟
但係真心貴
我以56.2為例

台灣行貨6352港紙

日行 6966港紙

美行7760港紙

當然呢啲應該係建議零售價
但係你要揾到一啲平過建議零售價嘅鋪頭
仲要有得網購
除非你去開嗰個國家順便買啦

貴太多了

幾時先換番個正常代理比我

不過其他國家行咪姐係水，無分別，仲要貴禁多

我部xpro 水係MIJ

台灣日本都可以接受嘅
反正成日都飛
BTW 台灣機行貨有兩年保加一年國際保

咁我支56.2都係MIJ

新手新買部xt-30想問下點解設定有啲位係灰咗無得設定，點解影像品質會冇咗raw同埋係咪set sr場景就唔會有水平儀

買過水, 係中東貨

想請教各位巴打有無信譽好嘅水貨店推薦? thx

不過香港行以外嘅貨都係水架啦

留名等推介

同求 lm

繼續貼x-t2 56 1.2
真心鍾意佢咁輕便又1.2 最近入果部nikon z6依家唔知坐係度jm9

2,4 好正

56 1.2 好正

咩film sim?定自己tune? d色濃過屎太濃

之前用olympus，啱啱入咗部x-t20冇耐，得一支18-55mm，夜晚放工練下用部機。
F4光圈夜晚真係好難搞，要推到6400iso，同埋3:2街拍好似太闊，最後都crop返4:3。

手腳太慢，被發現了

悶到喺屋企影盤蘭花

Olympus 係m43?
照道理應該apsc好過m43少少
但係唔聞相嘅話6400樓吓都OK嘅

因為我olympus有17mm f1.8同45mm f1.8 定焦，又有支變焦都有f2.8恆定，所以唔使太低iso

多謝晒
手足如果去倫敦可以去tate modern
真心人人都影到第4張 點影都靚

個人覺得如果影得多人像或者夜晚街景係正
不過我成日睇返自己啲相好少需要1.2
對我黎講56 1.2係自己用得爽多過真係需要

xt10想升級

留明

XF 10影XT3

唔知 setting乜都未搞好 仲睇緊本manual

XF35mm v XC35mm F2 , 係咪後者外觀料低質，基本上餡一樣？

用緊XT30 Kit鏡，想買鏡影人像

xc 冇WR， 光圈環

請教問大家點樣清潔d 鏡頭？
d 坑位好痴塵 好難清

慢慢吹 如果唔係鏡邊 一般都唔理 整完好快都痴塵 富士鏡頭啲坑好易儲塵

差太少錢

唔吸引

個重點應該係d相內容，構圖，光影呀嘛 呢堆相 56.2唔係個重點啦

買XF水貨啦

你係咪開住左啲filter mode? (鳩估)

1240pro正到
有啲後悔放左 依家貴返好多

XF 35mm F1.4 同2.0 又差唔遠，XT30 落F1.4支鏡解決到對焦慢問題？ 睇評測大部份建議都係新D嗰XF 2.0

xf35 f1.4,f2兩支鏡特性好唔同

f2較現代，雖則1.4都唔係出左好耐

1.4企定定影人係完全冇問題
但要影動態追焦xt4後多幾代用佢都唔會追倒
始終支鏡對焦天性係唔快
xt2級機身用已經冇乜話太慢

f2快
全開sharp
wr
相對係抵玩

之但係f2就係冇1.4影出黎嘅味

只簡一支我就要1.4
但呢啲嘢好個人

唔該師兄，我知要咩了

xt10換x100f大唔大分別

用acros film simulation影？想問下仲有冇落其他setting

大

好有feel

咩唔係重點呀 佢係講緊佢中意56.2 呀嘛
咁咪回應番

ching d相好靚

拍攝時基本上我都係用classic chrome，事後入C1轉黑白再執個色彩
如果用fuji黑白simulation會有執既限制，但有時都會用，睇情況而定

似係鋪頭自己加 因為其他有嘢送既機 價錢變動不大
同埋我自己覺得樓上鋪成日係到釣水魚 price個啲鋪好多都係同一老闆/fd底 見過其他鋪既人去借貨 拎返自己鋪賣 所以一齊加價都唔出奇

所以買水貨算啦

Xt200係咪無咗xt100果個萬能反mon

classic chorm? LR 有冇用其他SIMULATION？

其實邊間買水ok

又或者邊啲唔ok

旅行你哋揀拎幾支定一支天涯

夜晚一支大光圈, 加日頭50-200

睇去邊 我通常10-24+35.4+50-230

學到野

C1 唔係隨時可以轉simulation嫁咩 用咩影其實冇所謂嫁WO 同白平衡一樣
如果你用LR解RAW 就算你用黑白/乜simulation都唔會解比你添
所以唔存在用fuji黑白simulation會有執既限制

或者我講深入少少
我當然會知C1可以除時轉simulation，但點解會話有限制，因為如果我起首就轉左fuji的黑白simulation再執，佢就偏向轉左做灰階
而我執黑白既方法多數唔會在simulation用黑白，而係在C1內的色彩中轉黑白，再調教原有色彩對黑白的效果。
用C1轉黑白，再調教既色彩範圍的程度多過用黑白simulation再執既程度，呢個就係我所講既限制，而且我用唔同彩色simulation轉黑白出黎既效果都比較多原化，如之前講fuji個幾條黑白simulation我都會用，睇情況而家點執。帶個頭盔，好唔好見人見智，只係我會習慣咁樣去執黑白。

請問如果我用黎影小朋友係咪應該用F2會好d..

其實都係 跑黎跑去個d .4真係好吃力 好易out哂

想問下大家會等到X100v跌到幾多先會入手

上年年尾日本帶左1機5鏡連腳架
響啲景點換鏡換到傻仔咁但冇後悔

最驚係咁 下下都換鏡實比條女屌死

睇下你旅行嘅目標係咩

如果係同朋友去玩影下嘅會拎變焦

如果攝影係主嘅就有咁多拎咁多

沒錯

冇女, 未驚過

究竟Tokina出先定Viltrox出先

嗰次係同朋友去玩
但都係去靚景點為主, 雖然唔係全部都有玩影相, 但大家都慢慢行慢慢影

Tokina肯出就唔Viltrox了

有無巴打放x100f

諗緊買23定56

放黑色 x-t2 body $3500

07/2018 日森買

有冇人知富士維修部整shutter 要幾耐

部x100v shutter 鬆鳩左

我已經好撚錫部機，跌同撞都無，富士今轉qc搞咩

會唔會太快就壞⋯⋯
雖則MIJ神話一早已滅，有MIJ只係心理上安慰

一個禮拜都冇

我都灰左機，shutter鬆過香檳d雞

岩岩一個禮拜，聽日就剷上維修部

100v

等緊9K

屌咁呢部仲買唔買水貨好

肯定要整一個星期以上
之前打過去問清塵都話要罷底一個星期

你係講緊shutter制 定係 真係個 leaf shutter(快門）呀？

50230

準備買Xpro3
有冇巴打買開水貨
會唔會有伏
之前部XH1用左兩日成部機死左
好在行貨有得換

3年跌一半

我試過x100f放係袋無用過, 返到屋企發覺壞mon
等維修要3個星期

有冇人都係用iPad 執相？
個mon既光暗 色準應該點set好

有女巧叻叻

仲有gopro 同drone比我玩
仲未諗玩得邊樣 淨係咩個袋都重死
而家仲揀緊背囊希望一次可以carry曬啲野
所以先諗緊拎咩鏡同買咩背囊好
隔離post 隻shimoda x50好似唔錯
你地有咩介紹

水貨一樣有得換

我近幾次旅行都冇帶drone (我記得日本係計人口密度決定禁唔禁飛, 即係全程旅行可能得一兩粒鐘身處飛得嘅地方, 我懶帶部機去咁煩)
不過有再拎多支osmo pocket咁

我係PD 6L + 個PD Capture

兩個一齊咩上身咁出去？

Xt3幾時先有classic neg

唔知xpro2有無

我用pd capture clip部機響個斜揹帶度, 唔使下下想影野都開袋拎部機出嚟

希望我個shutter 制可以整快D
兩個禮拜後要拎出去用

有冇巴打放35.4, 想收支玩下。

可唔可以形容吓點鬆法？
我嗰粒都有啲鬆，但又未至於覺得有問題

完全skip左對焦卡個一下，一禁落去就影左

點答你
只可以話呢一年唔會有

咁咪好似xh1咁

咁又真係⋯
BTW, 如果你香港買，唔係7/10日內可以返舖頭換咩？

sorry 巴打
我應該都會入手的了 想問枝鏡係未真係好易入塵

想問下如果執raw 相用lightroom cc 定classic 好啲？兩者分別唔大？

岩岩過7日

如唔去歐洲1024好似唔常用 幾次都係拎多過用

唔大

長插1024？去日本好似小d用到咁廣 新手

我係日本35/長焦用多1024都有，但唔太多

去南美超廣角正到痴線

即刻頭幾日用係唔鬆？

明顯

屌搞到我唔知買唔買水貨好

有冇人放23 1.4 or 56 1.2?

yes, 富話要係日本訂零件，有撚排等

點解出咗新機反而xt30仲越嚟越貴..
仲諗住考慮緊第一部機出xt200定xt30好

水貨無咩點貴到

完全新手諗住聽日去買XT30
之前係幾錢？我見連kit鏡7700左右 係貴咗？
btw選擇困難症 黑同銀揀唔到

我都係完全新手
只係大概兩個星期前行價好似平啲
如果係我會買銀 咁嘅外型唔銀咁買乜嘢

xt3, xt30追焦好似幾正，但xt30個quick meun掣嘅位置....

唔知呀
金屬黑就好型好低調feel
銀就復古味強

xh1用多兩日都習慣半按到

其實好鐘意呢種，用親都係（gfx100, xh1)
將個shutter制震動幅度縮到最細

我都prefer依種, 不過百貨應百客, 又真係聽過人話依種快門唔夠爽
我慣左之後有日拎返部鋪哂塵嘅菲林機出街「屌咁撚震嘅」

通常高階機都係呢種，其他品牌都係
不過fuji其他款走復古，唔用呢種都理解既

我放過晒入lr所以依家既相唔準
不過我in body係用classic chrome
影人就用provia
White balance auto +1 blue +1 green
不過咁出黎saturation仲係太低所以colour可以上返啲？遲啲試下再出相俾大家睇

多謝晒
大家一齊學野一齊進步

你d相好靚
多數係用咩影？

本身用開a7iii
想有部機仔平時出街影下snap
想問吓xf10買唔買得過

買得過 又平

想知佢內置個snap mode係咪靠得住
睇資料講呢部嘢對焦麻麻
有冇ching用過分享下

Xt100 推唔推薦 我見二手價$2000左右 同Xt200多唔多分別

用 c1p 開 raw 冇咩？
其實 filter 呢 D 嘢好死
我最想要 focus brackets

xt30 冇嘢唔好
一落腳就覺 on9 咁解
尤其我用雙機帶
個扣頂撚住個電池位
非常唔瀟

咁睇嚟都係等多水先買
N年前第一代出咗冇耐就買，又係過咗七日就出事啲制有問題會自己跳，整咗兩次都唔得，最後換過部新嘅比我

之前諗緊買第一支定焦16 1.4
定 56 1.2好 我諗有答案了

覺得wide啲既好難取鏡 除非個鏡本身好靚同唔雜亂

取境

慢，冇xtran sensor
俾多幾舊有xe3了

有無人知X100V黑色幾時有

我估3月12。因為其他地方都係

想問下iso 既a1 a3 a3 h L 係咪size之分？

咁你較相嗰陣係用返classic chrome 定入面啲simulation? 因為我發現都幾大分別下

儲定銀彈先

多謝晒
我一路都用Nikon
D5300轉D600前兩個星期再轉咗Z6
係最近多手入埋x-t2同56 1.2
X-t2對比起d600既對焦簡直係進步太多

d5300果陣我有枝永諾50 1.8（中國野永不錄用，不過我的確成日拎出街練習）可能咁樣慣咗比較慣長焦距 所以d600都買咗70-300
講真我出街影得最多反而係d5300同x-t2
其實我都仲學緊所以一齊影多啲講下比較下
暫時我覺得最緊要都係留意啲你鍾意既相 再模仿（抄）人地咁影
一黎有成功感 二黎慢慢都訓練到自己對眼

多謝晒手足簡56
我都認同wide好難取景
我用56成功感大啲 可能訓練到自己留意多啲個background我都會試下16mm

睇多啲人地既角度啦唯有

純影相，買Xpro3 好定XT4好

鍾意xpro3 個設計?

點都係xt4

7700係行?
我兩個禮拜前入xt30水都仲係7千

新手xt30 18-55mm

X-T20
XF18-55mm f/2.8-4 R LM OIS

放35/2 過保
連haoge hood同fujifilm 43mm filter
$2k

放XT2 同埋 18-55 9成半新 少用

X100V 而家邊到有得賣未?

X-T4

Ovf 同細部啲

純影相XT3好

同一塊sensor，個價又抵玩，如果唔追機

成皮野 真係買唔落手
雖然好靚仔

掉垃圾落垃圾桶擺喺垃圾桶啲垃圾唔會掉垃圾房嘅

仲喺度怪叫點解垃圾桶冇位掉垃圾⋯⋯

見啲價落左啲，邊度買有優惠？

有冇執過
真係好菲林遠超其他simulation

買左了

有執，但基於classic neg底下去執個過程都好順手

想問下大家 XT4 同XH1 點揀好

有筆直就xt4

xt3個class negative係咪capture one後製先有?
原生firmware應該未update 到有??

想問下16-80 f4好定18-135 f3.5好？
想一鏡過影街同風景

18135 TELE鬆到仆街

影相唔洗下下都sharp到界手先叫好既，影到好過影唔到

16-80明顯質素真係好好多
除非200你真係好需要 如果唔係一定要16-80
18-135本身仲要唔係平

係咪得caption one 先有film simulation, caption Express 我搵唔到有

XT3有classic neg 啦咩?!

想知平時d相 加白框係用咩app

應該係後執
btw 靚

街拍用zoom len會唔會嚇死人？就咁用啲細細支prime len仲好

本身用緊支七工匠35 f1.2
但係去旅行or影景唔夠用

C1執完入PS加框

決定買16-80

七工匠D 鏡四邊咁既質素
影景就冇意思啦

您咁講用手機咪算

你用過支鏡未先

用1855 crop出黎未必差得佢135mm影幾多

Whitagram

有隻碳黑色 完美balance 哂兩隻feel

支18135收光圈影成像仲係散嘅

真係唔合格

又大支又唔叫平

XT30 整唔整到 Classic negative

相機帶有冇推薦

用C1可以，Pro版 or Express版都可以

見唔止一個人話Express版唔見到film simulation，我就用windows機download落黎試下，其實係有的，睇圖搵介面：

清唔該晒

原生

xt10搵唔到 係咪唔support?

係，XT10比較舊唔support

新手一問 今日去星際？諗住買啲保養品，同個staff傾計講過下想入手支351.4 佢介紹我買七工匠 351.2
有冇人知道呢個品牌同埋會點簡 ？
手頭上得一支1855😭

差得遠 七工邊緣收極都soft

咁xt10有無方法較到classic neg隻色水

全開成像太散太柔, 都有人會當係特色, 見仁見智啦
不過MF鏡嚟喎

見你問得出七工匠係咩品牌，
咁建議你 任何手動鏡都唔好玩住啦，
保持目標 35/1.4

至於35/1.2 ，唔好諗住。

新手就唔好玩副廠手動鏡啦
玩富士就用原廠鏡
同埋從來唔會信sales永遠你買a然後佢sell b一定係佢有著數，唔係你有益

想買xh1你地覺得點

因為自己習慣咗用M mode 所以應該問題不大
但老實講出黎效果我都覺得怪怪地
但價錢差好遠 1000vs2900

定xt3好

xc 35 f2啦

Xt30
玩半年至一年再上xt4

我都上年11月買部xt30，依家出左Xt4都想換（主要因為反mon+防震+三防）但幾貴下，應該都要加成皮野

防震真心好用，好多時腳架都慳返。
你諗下如果你晌室內影建築，人哋都唔會俾你落腳架影相。

明明呢三樣對普通用家好緊要
唔明點解冇左既機先係target 普通用家
反而果啲咩連拍追焦 格式果啲野先係專業用家先額外需要

有冇人用過samyang 12/2
想問吓影景同影星嚟講新手用手動鏡大唔大影響 同埋比起16.4會唔會差好遠

我由xt3轉番去xh1係為左防震同快門手感

對焦勁左對我黎講唔係咁重要
都係影下生活照

反而防震的確有佢嘅好
由其富士定焦幾乎全部都冇

可惜機身鏡身防震冇互補

真係，新手我自己又唔拍片，剩影相（所以XT3冇簡到）咩連拍幾快 對焦幾快 其實我冇咩感覺。正正常常去旅行影女影風景 靠支鏡仲多過部機。
我都明唔會咩都集中齊曬一部機，等人心大心細有錢就買多幾部賺多d。

啱呀 影相都係慢慢影
拍片都係揀下filter就直出算
而加調返轉啲需求搞到部機咁貴
不過都應該到貨都會買

都好過玩牙膏

下代可能都係加下像素
處理快啲
對焦再強啲
拍片格式再強

出xt4趕奧運期都重要

咁又係 揸住呢部用幾年都唔洗轉

我賣xt3換xh1

比較大動力係入左手90f2

唔揀xt4？

你試下同條女同老婆去旅行影相就知慢慢影係唔太可能的

一無耐心發鳩你脾氣都重得

依家買xe3 抵唔抵 水貨2600

睇情況吧

可能iphone較適合你

咁嗰時未出

其實t3同h1對焦較大分別係暗位對焦

想問下星際有冇黃店

講得衰 呢個係專業之中既慢慢影
並唔係普通用家既慢慢影

同埋個對焦速度

有冇人知x-t 200香港幾時有得買

巴打好勁 我都係用緊D5300 但影得好差
本身想換Z50 (Z6 貴) 但睇睇下FUJI又幾正 XT2/XT30 都好似幾好
Z50個價已經買到 XT3/XH1 有冇建議?

可唔可以講下支鏡用後感？
下支定焦想買佢
我用緊 XT3

買完您就會換xt4
防震好重要
快門快都冇用
會冇咁sharp

比56.2靚，快

135距離唔易用

亂咁影都唔會差

影糖水相佢係屈機嘅

有無巴打等緊黑色100v

xt4 幾時開售

多謝提醒
仲諗住用嚟影狗
但我暫時無咩意欲想換機，仲好鐘意部 XT3

Xt30 1855@55 f4 iso800
手持1秒直係極限

上面有巴打話xh1暗位對焦冇xt3咁好
如果影類似依d相xh1有冇問題

新手買第一部fuji xpro3配乜鏡頭好？都係要黎玩snap多

23/2 or 35/2

兩枝我都有
16可以夾硬行近啲影淺景深人像
但12果枝就完全做唔到淺景
不過你話係影景姐 咁就無問題啦
12/2少變型 又夠sharp
影景同星都對焦無限遠架啦
手動都無問題

唔好諗咁多，轉入fuji
我廿年Nikon用家，最終轉入黎無後悔過，仲玩得開心好多

想問X100v 係咪同pro3一樣原生有class negative ?

係

兩部真係好難揀 價錢又差不多 pro3可以插m mount 鏡用但我又鍾意p&s 手頭一支富士鏡都冇

有無人有興趣

快門夠快都唔會太差

睇過YOUTUBE比較過56.2
XH1同XT2影出黎因IBIS比較上冇咁SHARP
講梗安全快門情況
但又未至於唔好

只可以講XT3 -3EV VS XH1-1EV

暗部對焦H1係的確慢,但少話會遇到T3對倒.H1完全唔得
但會慢D

BTW 您係石高手

一見到影狗即刻第一時間諗黑警

想請教

用左xe2好多年

pro3值唔值得升級？

去旅行影風景多

有一支16-55, 23/F1.4, 55-200

其實都夠做，但16-55略嫌太重

部xe2放出去唔知大概有幾多錢，機身仲要有花...

xe2應該都唔值幾多，可能留黎做後備機好過
影風景可能xt3會開心好多

事關xpro3個性價比都幾低下，除非你好鐘意嗰type嘅viewfinder/或者classic negative

其實我要左手/成個人挨住d死物磅住 未算真手持
如果xh1唔係對唔倒咁就冇問題了

又係時候浪費網絡資源

最快4月底，仲有可能因疫情而delay

xf1680 wide end 16mm 可手持1S
不過都講梗三張先有一張
睇個人

thx巴打

請問呢個係咩軟件黎

Capture one

係咪要c1 express + c1 pro一齊用
巴打用免費定買斷咗 近排糾結緊應該用C1定LR

c1其實好過lr 解raw都明顯c1解出黎係好d

有pro就唔洗express, express免費版黎，少好多野
如果覺得買斷貴，比月費吧，Capture One Pro每個月都係$161，計番條數平過買斷
如果$161都覺得貴，齋比fujifilm版本只係$81，不過RAW file只能夠用到fuji，但其他jpg之類就無問題
任何相機都係，如果經常性要用到RAW的話，都幾建議用Capture One。Fujifilm用家更加係，Capture One解fuji raw比LR好太多

岩呀企耐少少都俾人屌
更加唔好話換鏡/用single point focus慢慢揀焦點未影都已經死撚左
跟住話部相機廢，用手機仲撚好之類

我老婆同兩個女俾我訓練到好有耐性

點呀
得未呀
好攰呀
腳痛呀
咁多人望

最慘係唔講野照影，但張張黑面唔耐煩，返屋企睇番再屌番你做咩影得咁核突

係咪好有同感呢

多謝 CHING
唔講真係唔知，剩係成日見啲人講佢又快又 Sharp
本身都考慮過 56.2
但因為有 16-55，所以想試其他焦距
不過我諗儲夠錢都應該會入支 90 或者 50-140（但好重）

50-140係咪好重
驚買左唔會帶去旅行

如果長期拎係手有啲攰

唔算勁重，但帶左唔後悔，唔帶一定後悔

喼重你又帶?

9xxg算係乜

想買XT30 邊度買水貨好

想玩定焦多 1855只係用35 55多 先諗xh1

有冇ching試過買咗C1 activate唔到

呢個好笑

等埋x-t4一次過買

Xt4 幾時開始可以訂

最近睇中咗部X100V
隨拍機嚟講呢部野真係好心動好想買

如果用90/2影跑緊嘅狗其實你都要拉高快門，所以ibis並唔重要。已經有1655的話強烈建議入90，90係fuji鏡裡面係最sharp（除咗支80），全開已經好利，對焦快散景又靚，入咗無後悔。

btw，一開始都以為你講影黑警

我都以為佢講緊影低狗嘅罪證

唯1係價錢唔心動

我覺得值得

pro3嘅color science 好過X-T3好多

應該係CPU upgrade咗唔講你知

如果純影相唔拍片，應該入部二手xpro2 定 xpro3好呢？

3, 但Pro 3 個MON 用法好怪, 要時間習慣

知道XT4係MIC 都可以。不了

唯有等XPRO3降價

其實降咗好多
黑機水價就黎4位數字

直頭無得輪
有埋layers 好似photoshop 咁
Workflow 掂晒

想買鈦銀

其實係咪部部到左都會插一排先

真係貴到仆街

毒吓你先

師兄，行定水？
邊到買

水
上月中日本Bic cam

如果200焦段用得多，買xt3 kit加55-200好定係xt3 body再加18-135?

你自己都話200焦段用得多 買支18135你邊夠用？

我指135格式之後嘅200mm
唔好意思無講清楚

Xt3一定係 kit+55200

以行貨價錢計 你買Body+ 18135同1855KIT + 55200相差都係$1,000內
咁我就一定簡1855 KIT+55200
18135出嚟個效果始終唔太滿意

18135好小見人用

用過50140同55200
最後都係keep左55200，因為成日行山，50140真係重但好撚正

50140無得輸
55200要夠光先靚

利申放左50200入50140

Agger, 55200 冇光真係食得屎
但大太陽下好正，上次行富士山日頭用嚟影人好正

1655/50140呢兩支我覺得係定焦級質素
55200入夜之後落左腳都係麻麻比但叫做冇咁重，舒服d

黎緊考慮入gf100200

日落黃昏

我行山基本50230就夠, 50140我去旅行夜晚長插, 偷拍一流

btw 聽X100V user group 講有兩個問題
1: AF-S時，對焦環有啲膠同膠鬥磨嘅怪聲，不過有人覺得好少咁樣用對焦環所以冇乜問題
2: 部機容易過熱，而且好撚熱（120F)，但部機唔會熱當，有人放喺暖爐隔離拍timelaspe都ok

想入部 X100F ，
唔知有無清放機？

如果買長焦，買變焦定定焦好啲

50140sure

50140/100400

富士長焦選擇甚少

如果係講緊XF系例稱得上長焦定焦既應該都係得200mm f2個支
如果有能力買到的話當然一定建議呢支

定焦根本無咩選擇
FX既定焦最長一係90 一跳就跳到200

早兩日買咗

1. 呢個係咪講緊對焦摩打D 唧唧聲? 我唔係好覺. 以前用xpro2 AF-S都係有對焦聲;
2. Q制附近真係會暖暖地, 但又好似冇咩影響

之前有巴打話快門鬆, so far我未有事. 上網search過其他以前X100系列個快門制間中都有人話鬆/緊

暫時係覺得佢個app真係好撚廢

app我覺得做GPS 同遙控快門幾好
但一要用到wifi就好差

個app搞咗成年幾都係咁廢

一個幾有趣嘅lab test，xtrans4 delta-c只係3.67，比a73 a7r3都仲要好（4.83同4.54），就念起柒貓成日話富士變色相

原來係講緊呢個磨擦聲，咁我呢部都有呀。以前用x100s都有印象係咁，唔講都唔覺 睇條片下面留言啲人話第一代已經有，咁其實都唔係qc問題，可能係設計「缺陷」。

幾吸引 可惜我早排忍唔住手入左部pen-f做隨身機

多唔多巴打用50140會入埋個x1.4用？
140好似太短
因為本身用緊50230
身痕想升級

我同你一樣情況, 過年時想買1.4X, 但到依家都未去買

兩支鏡唔同情況用, 唔算話升級嘅

thanks

好想知100v 同23/2 23.4比畫質點排
網上好似未有呢方面review

呢個有

想知有無fuji 同好嘅TG GP

好似無同其他鏡compare

睇錯, 以為你講同前幾代X100比

會唔會考慮x100系列？

感覺唔會差太多

不過如果真係做副機xt30好似好啲

xt2都出左一段時間xt30用新sensor

等我睇下x100 系列先
thx

又要幫女朋友影相 又要玩街拍
56 1.2定50 2好？

35 1.4

畫質未有，但對焦速度就有

有啦 但想入支再tele啲 街拍唔敢行咁近

但係50/56去街拍個感覺有時真係會好close up，人多境少，for 街拍有時真係有d局限

56 都叫tele等效135 先叫
同埋街拍tele咩玩法 唔係唔得 少見d tele會令景深淺 細d光圈你又唔夠快 加埋視角窄交代唔到環境
其實apsc 35 等效都50 要再落23 先35 最佳街拍焦距

sharpness好接近
散景仲係1.4 好

距離太遠仲會好易好多不必要既野入鏡阻撚住哂

街拍有時35mm 都覺得唔夠影，當個位置太窄唔夠位企就更明顯

屌我發現個磨擦聲根本唔係個圈底下嘅組件，係個對焦環同前後鏡身嘅磨擦 因為放對焦環個gap係有極少嘅虛位（唔係就會卡實）如果我極慢極小心咁扭係唔會有聲，大力/快嗰陣少不勉郁到個圈向前/後

根本係班鬼佬吹毛求疵

xc 35 同 /xf 35 f2 差8舊水
你地會點選

佢講個過熱我部X-pro3 都有
但只係暖手未至於佢講到overheat咁嚴重

我見fb 有人話富士覆咗係因為Weather sealing 所以散熱差咗

喵

1.4?

都係F2

買xc

8舊水都要諗？一定xf
淨係wr 同光圈環都值返晒

慢過1.4

應該唔會啦, xc 新出,xf 1.4 舊咁多

緊係水貨xf

條友出名亂9咁up，講親都錯，一係就串人，唔洗理佢

35f2 XC 同 XF個motor完全一樣，都有人做過測試唔覺有分別
不過如果差800蚊我都係要XF，光圈環對街拍之類好有用，唔洗下下要望住先set到

我都係直接買xf 1.4
都係28xx 姐 水貨

XT30+ 1680 手持1秒都得

鏡頭想當年我都係諗住買一支

依家要考慮買多個防潮箱

16 1.4. vs 23 1.4 點睇
景人都影

xt30 1855kit 加支35.4

不用手持自拍就23

多謝大家意見，我諗會入xt30加1855先

見到肥花1680 都放5000, 真係癡撚線

不嬲都on99 平一二百 早兩日有人放35 1.4 2800 冇保比我講兩句就扮晒野撤回 尋日又2800 放返出黎 有病

Lol 舊年係cam2 買全新行都係$29xxc

我早幾日入都係2990

我用過夜晚慢到嘔

9up..

你自己試完先講...

繼續吹
你個底花晒，出到片證實慢過1.4咪信你囉

想問下有冇人用緊iPhone iPad有買lightning to sd card reader過相？
發現fuji camera app import相慢到仆街
尋晚過108張相用咗半個鐘on9

我有一個 apple lightning to USB 3.0 出售
係apple store 買， 有單有盒， 買左唔夠半年。
$180 （原價$299）

印像速度大約 300張相/ 三四分鐘.

咁快
我用XT30 影fine
唔compress過落iPhone好慢

35.4
夠影女朋友加街拍

想問下有無人享用過行貨既一年保養服務
見佢維修同零件費又寫係七折
咁其實係保左d乜
同水貨比較個30%維修零件費同檢查費？

睇下到時又有人怪叫

係 你女友包滿意

xpro 3 啲qc

XPRO3 最大問題其實係Q MENU 側邊舊膠好易甩
EVF 嗰啲問題一早解決咗

都唔明點解會有啲咁on 9既問題

其實細心摸一下係有啲危
佢有0.5MM突起咗出黎, 如果有啲無情力真係會一嘢成塊甩出黎
如果你有入到XPRO USER GROUP都應該知件事

邊到可以認真咁上手去玩下xpro3 fuji果種味道真係好正

知丫，鬼佬屌到飛起

睇你影開咩多, 要影動物/追焦快,爽 嘅就Sony

題外話。我反而覺得iPad, iPhone, Mac 睇唔到RAF preview先麻煩

有買到, 開心使用中

係咪快過app import好多？
會唔會覺得方便啲？

一定啦, 我過400 張相(raw+F)用左15 分鐘都唔使, 如果用app, 應該要幾個鐘

一定方便勁多

一定快過架喎
你用快卡+個reader唔差, 過相過片講緊幾十MB/s
而經App過一張8-10MB jpg都要幾秒啦

好 唔該晒

睇到喎

想買一支Mikaton 35mm F/0.95, 有冇巴打介紹邊到買好d

Mitakon*

如果capture one有埋ipad版就正

有iphone 版?

係咪我set錯啲咩搞到睇唔到

mac OS 11 ?

無

相機set左壓縮？

本身上年先入左部xt30
依家又覺得x100v好靚仔
各位師兄覺得應該入支新鏡好定入x100v好
利申: 新手，只係想去旅行影下相周圍影下

係呀

又9up

本身apple camera raw會不停update OS support RAW
相機set左做Raw壓縮就睇唔到，Set番做未壓縮就無事睇到晒

50-230劣照 果日好大霧

如果m6 mkii同xt30大家會揀邊部?
見兩部對焦連拍都好勁

如果你無ef鏡的話，鏡群嚟講fuji贏曬。
畫質方面m6ii pixel density高咗好多，細緻度係好咗但係高iso noise亦都多咗好多，差xt30近半級iso。
另外唔知evf/外閃對你重唔重要，個人嚟講m6ii要霸咗個hotshoe插evf搞到無得插外閃係我接受唔到嘅（或者你可以整個rig另外駁線但太麻煩）

不過順帶一提efm1122的確高質，而且efm唔接原廠鏡接sigma 16.4+30.4+56.4都幾抵玩，雖然睇review畫質有啲比唔上fuji差不多焦距同光圈嘅鏡，而且好似存在間歇性走焦問題

較返未壓縮即刻有返preview 唔該晒

用緊XT2 得 35.4同23.4，黎緊要拍下片
有諗過買stabilizer但又唔係成日用
入部2手XH1 ＋18-55 好 定係 16-80 就得

你睇撚清楚未架？

我係問架

佢乜撚OS都唔撚寫鳩知呀？

我用緊13.6既

18-55有四級鏡身防震。

你諗清楚問咩未？
Mac OS iOS iPadOS，三樣野黎呀師傅，Mac OS 何來11？
唔識就唔好累人姊弟喎

Block咗佢算啦⋯
不過我想知佢username

cls 肥花二手 35.4行 賣4k佢支鏡鑲金？

Cls 啱啱入咗$2970

咁多品牌之中fujifilm都算係最on9既二手市場

二手原味鏡頭

X100V
水貨 8k8 了

睇你既拍片你咩類型 行住拍點都要用gimbal
細幅度handheld 鏡身防震先仲ok
同埋啲防震其實都係for影相為主
要黎拍片真係不了

終於等到
解答曬想知既野

x100v都幾撚正配埋個wide adaptor
留多部機補返tele就齊焦段

繼續跌啦

Yen價平啲佢會唔會又跌

買水嘅等返半年, 等啲柒機去哂先
又平啲
富士啲新機硬係柒柒地, 連gfx100都出事真係唔好博

睇完就知可以由xpro2 轉到x100v, 年紀大輕得幾多得幾多

啱啱買咗xt20冇耐，仲未係好熟啲操作。

18-55個防震同好似冇一樣

新手追左幾日post,

諗住等4月果部xt4

新手上路 諗緊XT-30 or X100V 好
求解答

x100v 全開光圈仲靚過xf 23 F2

點解?

有冇人用xt3 連拍? 想知拍幾多張會爆buffer

唔知，之前用olympus

估唔到個WCL 表現唔錯
換咗個代理就唔使諗咁多

OS 10.11

x100v好似有過熱問題

雖然富士覆咗個youtuber過係WR sealing

我從來冇打過iOS呢三個字㗎

我之前都係用olympus，咁冇得比喎，olympus 中階機最少有有五軸五級防震。你可以將18-55個機身防震off咗再用一排就應該知道分別。

之前可以手持1秒快門，依家要1/8

1855唔叫標青, 但都屬於正常ois鏡水平啦
你要拎嚟同閒閒地5-6級 5 axis ibis嘅O記比好難打

攞m43同apsc比

繼續支吾以對，揦返拃沙
問題重心你都未識答就唔好諗住衝出黎想串人
你唔問佢用咩機？你又知10.11 唔support咩機既Raw？
咪搞笑啦師傅

好用，值得買

有冇有會用23.4 喺夜晚影相，會唔會比18-55kit鏡（因為23.4冇ois）好？

不過你真係唔識個喎人哋係壓縮RAW喎邊部機有壓縮RAW檔呀?

10.11係仲未有XT 2嘅機㗎點會睇到啊

原來你係盲撚嚟

我盲定你唔識用？
你咁肯定樓主用既機係唔support？咁叻叻衝句mac os 11

人地樓主都話自己選左壓縮raw，你仲要橕到幾時

佢初頭冇話壓縮喎⋯⋯

算喇，呢度唔睇書就怪叫

𨳒都費撚事

連個問號去問人就屈鳩我話人一定係用11？

我唔識答

「邊部機有壓縮RAW檔呀」
而家又變左佢無講壓縮呀？你個龍門都搬得好快下

都係定點影一啲shot，要郁動嘅次數都唔多

拎兩部機唔會好煩咩 啲gimbal有得快拆其實好邊便嫁啦

本身用緊X-E3 + 16-50mm (舊機枝kit黎）
而家想買枝鏡主要for影街拍
想問下23mm f2依枝如何？
同埋x-e3本身枝18-55mm其實有冇需要擁有

新手一問 thxxxx

有 1650 又有 1855?
1855看門口用,除非你升做1680 / 1655
23 焦段ok f2 比1.4 快&平

直接買f2 系列

xc50-230夠陽光真係好好用

咁樓主係唔係應該問 「壓縮左係唔係preview唔到？」，唔識點會問到
咁點解樓主無講有壓縮既情下我地又即刻解答到樓主問題既？
你唔識答就就唔好衝出黎串人，只會更顯得你無知亂up，你都慣犯啦唔係第一次仲未學精
不過同你交流幾有娛樂性

Ching驗證嗰時有冇問題，最近買咗驗證唔到

放晒佢

放mij 1855淨鏡一枝
同有盒有單35.4
有意tg

你試下去番Captureone個網度登入你自己acc，再入去License Management入面，睇下你"Product"個度有買到，同埋如果正常黎講係會show "Active"

想問水貨機如果要維修要點做？

得16-50
咁應該直接買23 f2thx

富士d水貨跌得都幾快

Product嗰度無嘢，電腦直頭上唔到，反而電話上到，用wifi收電話網絡都唔得

我唔係上phaseone個邊的，試下入呢度

但你係入到License Management個版？
但你買個時email有無收到已購買之類既mail，我記得我係有收到個mail係有個download link

License Management嗰度show “You don't have any software licenses registered with this profile.”
嗰時收到email，佢俾咗license key我，裝咗C1之後我入咗license key同自己email，再get profile，佢就話connect唔到個server

手上有枝35f1.4 夜晚影人對焦成日食屎
想放左去再買返枝23f1.4 or 2.0
想問下用1.4夜晚對唔對到焦?

50-230我睇youtube啲fuji用家好多都話佢太soft同埋xc
巴打用落手感如何

買左但又無licenses好奇怪，email去captureone吧
我都試過比錢問題搵captureone，佢地都好快覆

Email佢覆咗一次就無咗回音btw唔該晒ching

本身開最大光圈係難對焦

好輕好方便
8光圈全段畫質都唔錯 係230mm會soft少少 但後製推翻sharpness 都幾好

X100v 水貨跌穿9千

我建議係上行整

[香港人平安] Fujifilm 討論區 (57) 期待XT-4蒞臨

#636 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你度諗緊買XT3/30 其實30幾岩 平左夠買支鏡 但手握位太淺 加個手把會唔會好D 有冇巴打分享下

會好好多

想問下係咪依度用jjc果款多

XT3, smallrig

咁快手

Small rig $800? 真係加多少少買到xt3

我係

日光神鏡，但係一到暗位/冇光嘅地方預收皮

我直接係官網訂，$79鎂，木手把個隻
但買左先知香港係有舖入，但唔肯定有無入xt3，可能要出去問問

想問下咁多位巴打有冇斜咩嘅相機袋推介

好正呀呢種感覺

一千$ 貨仔交足貨

影街拍 用23mm f2定35mm f1.4好？
價錢差唔多

23/2

因為wide d同對焦快d?

冇錯，等校35mm好用好多
1.4影人有用，一般街拍淺景深作用不大

Xt3都要加？

真係唔錯架，都叫數到下貓毛

如果對於習摜DSLR手感，XT3加再手感會再提升，穩陣舒服好多，個人感覺而定，非必要

35.4

用緊Peak Design Sling 10L

而家返工需要影食物相
唔知用咩鏡好
本身自己得支18-55 2.8/4 同35 1.4

放Nissin i60A flash
新凈
有意留tg傾

70-300mm

依兩支都足夠 要影得靚最緊要用光落燈

唔買鏡情況下18-55zoom到最盡影都夠，最fit通常都90-100左右焦距，有要求的話買多兩支燈再加d softbox之類

如果係恆定F4即轉會雖然無乜可能但如果係4-5.6又會同55200好似

唔撚係咁正呀

恆定2.8

我想

綠圈白鏡+internal zoom

發夢就有

有支100-400 redlable應該唔會有恆定2.8

有70300, 支50230可以掉了

攞支一千蚊 xc 鏡黎比

買xt3有冇需要上1680個貴價kit
本身有拍片需要 影竉物為主（貓、變色龍） 間中街拍 見佢有防震又有weather seal好似幾正

有冇機會平過sony支70350

支鏡都值嘅

平過都唔出奇

55-200 都已經咁平

要求唔高 希望有F4恆定光圈

最遠等效450mm tele zoom想恆定f4.. 其實要求好撚高

但出小三元都合情合理
1024 1680 70300

FF下
枝100400 f4.5-5.6都講緊成皮既時候
70350畀恆定f4 100400仲唔變死貨

但無論FF定APSC 70-300 恆定F4 都唔算係啲咩次級選擇啦我覺得

相信Fuji都係繼續tele zoom只有50-140/100-400先上得extender
咁銀包夠疊水嘅富士打雀撚都係會繼續100-400

其實寧願佢細啲光圈等枝鏡可以細啲平啲

咁又係 有得上增距冇咩選擇
窮撚預70300應該賣6-7千 f4-6.3

6-7000應該4-5.6
6.3冇人買

Instax share sp3 好唔好用

Fuji入手嘅第一部應該揀邊部？ 主要影人像 配咩鏡好？

xt4 56 f1.2

影女友/ model?

6-7000會唔會太平

70-300等效去到450mm..
300 f4 同200 f4差好遠啵

X-T30, 56f1.2

影人像緊係 GFX100 + GF100

正解

咪fake la

gf110f2先係人像鏡入門

遲啲仲有80/1.7

咁細光圈應該平過35.4

入門三寶

23.4 63/2.8 110.2

咪fake la
有靚女model先係入門

有冇人用billingham pro, 可唔可以打棟放到一機連xf 50-140

呢句珍

人像先決

1680仲有冇機會跌
見到出面2手價真係得啖笑

買billingham袋前要三思
識幾個人用唔夠一陣就放左，包括我在內，真係重到PK

上網睇個重量又覺得正常，可能我揀嗰個算細

XT4 KIT出 應該會落到4000

依家唔係都有跟kit set出咩

XT3 KIT

XT4 1680Kit 只係貴 BODY 4000蚊
到時有拆Kit鏡一定會落到4千蚊左右

本身有 xe3, 23/1.4 +18-135

一直都好想擁有xpro系列
有諗過入手xpro3,1但萬幾元真係唔捨得
上網見二手xpro2都價錢吸引
心郁郁想入手

上網睇，好似分別唔係好大，除左
我concern 係 對焦速度方面
因為xe3 對焦麻麻...

寧願分期上xpro3

怕買左後悔

xe3上xpro2冇升級感

但係萬四元，買apsc 真係好心痛

等下

等下

富士D機跌得好快

依家買XPRO2 2手你實後悔

xt2上xpro3有無升級感？

咪玩喇

但係我會放部xe3
我當有$2000
我都係補$2000左右，就有部xpro 2 ，好似好吸引

35 F1.4
23 F2

如果就23而言，街拍唔洗1.4，一來對焦慢，二來街拍唔唔洗大光圈。行山影大景都係收光圈多，f2會唔會考慮，又細支方便
35.4就唔洗諗，基本每個買fuji都會入支備用

邊度咁抵屌呢

35 等效焦距50 mm左右 進可攻 退可守 影人像唔錯 街拍黎講稍稍窄d以街拍人像為主 大光圈又方便夜晚掃街 而且xf 53 f1.4 人稱天使之瞳 好野黎

23 等效35 mm左右 傳統意議上街拍視角 可以有效交代時地人 所以冇咩特別需要唔需要咁大光圈 另外 f2 系列防塵防水滴
拎去行山都放心 加埋細支輕巧唔會咁易撞到又減磅 再者視角較大 影山景正d
而係影人方面 50 mm樓下 影樣會開始變形 焦距愈短 愈似大頭娃娃 所以要遷就下角度影出黎先係正常樣

最後23 1.4 貴35 1.4 咁多 佢係一支出左都幾多年ge舊鏡 性價比其實低

有無師兄有玩過xf10? 覺得點 平平地想入翻部富士玩下

利申: 用開Sony A7iii 想入手部機仔snapshot

影下自己 都係打下卡

之前問人話xt3會好過4？

唔該哂
其實除左返工，平時行街或者同女友出街都會影下
有諗過入多支23/F2，因為人像去到入支56 又驚自己少用
平時想影近D都係用支35/1.4

亦都有諗過10-24
大家又點睇

Btw最近都想轉部XT3
本身都係用緊XT 20
近排睇價升返

好過係咩意思得價錢平過 輕d

仲有xt4唔知幾時先有得買

任何單邊咩嘅都係on9
仲諗住 50-140

xt30

23 係好方便, 但呢個iphone 焦段幾悶下

我會偏向揀 23/1.4 ，
雖然佢自動對唔及 23/2，
但勝在有對焦尺，街拍做個 陷阱對焦 / 細光圈+估焦 ，仲方便過自動對焦

唔用M mount鏡?

同你調轉
打算入23.4 35/2
畫質優先
23/2畫質接受唔到

玩唔起m 鏡
有玩其他平價舊鏡

iphone係28

有冇人睇到Alex ng屌鳩映畫社sp亂教人base iso?

如果想收部二手做副機，長期放袋，用開35mm eqiv.
應該買x100f/xpro2/x70邊部好？
利申：用緊23.4

用緊XT20想upgrade
Xpro3個主要賣點係咩？睇唔明點解貴過XT3咁多

初心囉
而且xpro3唔入電齋擺pose用都型過XT-3啦

之前用Hadley pro 一機四鏡(雖然定焦多)去旅行袋埋部iPad ，真係咩到膊頭爛

我發現而家用55200 多過用其他鏡
Btw 有冇人用開有對焦問題？我發覺成日都唔中焦。

機身都有live view都有對焦尺

機問題

我用xt20
呢排成日都咁

只能說， 你不懂鏡頭對焦尺既好處

有機會試下玩手動鏡

有5 支 25 28 35 50 58
其實現代相機對對焦尺依賴冇咁大
轉焦距可以係live view即刻睇到對焦範圍
用鏡頭對焦尺 你仲要去睇一睇

屌 條友本身講野都一舊舊
成篇屌完人都唔知佢講緊咩
平時啲片set 2倍速睇都覺得慢
兩句講完既野條片出到10幾分鐘

肥花都屌映畫社但都係1999

真 睇完都唔知up乜
何況人地做到咁精簡
點比

x100v showroom 有得撚未

有喇 琴日試過

中毒未

係咩國家嘅貨？

因為我上網見好多鬼佬都話個對焦環有問題 退貨，有啲仲退咗3次 我喺度諗咁快有水貨仲插到8900係咪呢啲回收機嚟

我都怕 所以打算遲d先買

咁講，其實個對焦環真係冇事。我相信呢班退貨嘅人9成9冇用過前幾代

點check

原來大大隻字寫中東版

唔知個盒/入面啲紙有冇得睇

邊度寫

咁中東版應該唔係退貨機。原來嗰邊平咁多

中東非洲

原來映畫社比人挑機
本身睇佢條片都好似似層層咁
但我都有懷疑fuji個DR100 200 400究竟係咪同佢講既base iso係一樣..
呀伍蛇篇野應該係想講富士個DR係用第二種技術，唔關個base iso事
之前都有聽過base iso應該係相機最低既iso

肥花條片都幾清晰，不過有少少唔明點解拍片個時又唔同計法？無拍片..完全無概念
但肥花講拍片個part其實同映畫社講既概念其實又一樣

邊條片

23.4 放到咩價位

社群入面伍sir自己講，連開3個post，肥花自己拍埋片

過緊相抆咗條usb線係咪救唔返？冇咗一半相

SP講既應該係類似呢段文章：

其實都係講緊用Log時的base ISO，正如dcfever所講，影相同拍片用log既base ISO有分別，某程度上唔可以話SP有講錯

至於伍蛇，佢都係執人口水尾去講，自己都未必做過test，除非有fuji工程師出黎解話，如果唔係都未必證實到伍蛇佢引用既文章係對與錯

肥花講到好深
但伍蛇咁嬲做乜

係針住pro3個base iso係160定640

黑店 Google自己睇下 專昆旅客

其實映畫社有另外一條片講fuji dr

不過就無好深入去講，純粹唔同場境用唔同dr嘅分別

base iso應該只係一個中間值？

其實 SP FUJI DR條片,個例子應該係用錯

why?

用log拍片時會係所形容既中間值，因為log個gamma係唔同
但影相時就未必係咁，的確係好多相機測試都係ISO低係高DR
最終答案係點真係要相機工程師出黎解答下

就咁睇
高光位用高iso 可以保留多啲detail
低高位用低iso 都可以保留多啲detail

因為想買部機拍vlog, 想問下xt-200 同 xt-30 會唔會差好遠， 如果買xt-200 係咪應該買淨body 加支 1855？

機就一定xt30好d
但拍vlog xt200有反mon好d囉
同埋如果拍vlog 18唔夠wide

Pure Photography

你知唔知乜叫單純嘅影相？
單純嘅影相就係好單純咁影相，其他手感呀方便呀，nonono，冇呀屌你

申：X-Pro3 User

btw 認真講句，XP3 雖然同X-T3同一個心臟，但color science 係唔一樣，X-Pro3 改進咗X-T3人像暗位嘅綠色colornoise同偏綠問題，細心咁用raw執會覺得順眼啲

200端你要用1/1000先會sharp
除非你上腳

肥花嗰個聽到就係對拍片影響大啲咁囉

唔該哂巴打

我諗諗下可能唔係唔中焦，可能係我手震， 125 快門，但去到200mm 可能就算少少手震都會有影響

聞到浸巴東咖喱味

同埋200端最佳光圈係8
用黎影遠嘢你唔係晴天中午12點應該都難影到 detail

尋日仲要陰天
我用到f4.8 , 125快門先得， 400幾iso

200端我估咁既天氣要用1600+ 1/500 F8影再用raw推

有冇人玩fringer pro II EF轉接環？

x-t30 + fringer + Canon EF 50mm f1.8

喺x-t30上用autofocus都幾快，之後想再買支EF-S 10-18mm嚟玩

其實成象係咪真係差好遠？

成像差唔遠，有人會話X-Trans(xt30)一定會好d，但老實講Blind Test下真心未必會分到，成像唔洗咁介懷，主要係兩部機性能差別

光圈應該跟sony e 70-350

我本身想買X-T30
但我喺外國住，諗住最近返香港，但都決定唔返嚟無謂害人
外國本身好貴
但Amazon突然X-T20 + 18-55減價減到5000蚊左右
我想問吓值唔值得買？
唔該晒
各位身體健康

X-E3 + 18-55就 4000蚊左右
點揀好

有budget 建議買30, 有新買新, 遲啲唔洗咁快諗換機, xt30個反應快好多, 最多忍下手遲啲返到香港先買水

好呀
還掂而家都無得去邊到
等吓先

出支富士閃燈
有興趣留tg

想知支kamlan 50 1.1 mk2 有冇人用過

同問

相機廠 Fujifilm 旗下流感藥 證實對新冠肺炎有療效

新冠肺炎疫情持續蔓延，世界各國亦對疫苗及藥物等加以研究，想不到這亦跟相機廠 Fujifilm 亦有關係。據日本媒體報道，富士菲林（Fujifilm Holdings Corp） 下屬企業 Fujifilm Toyama Chemical Co Ltd 開發的抗流感藥物「Avigan」（Favilavir），已完成臨床研究，並對新冠肺炎有不錯的療效。
Fujifilm 開發的抗流感藥物「Avigan」，對新冠肺炎有不錯的療效

藥物在湖北武漢與廣東深圳的醫院對 200 位患者進行投藥，有部分受測患者在短時間內由陽性轉為陰性，肺炎症狀也有顯著改善

中國技術研究院表示，Avigan 對於對抗武漢肺炎病毒有良好療效

AVIGAN 是一種 RNA 聚合酶抑制劑，能夠抑制與病毒複製相關的 RNA 聚合酶。FujiFilm 在 2016 年時，跟中國製藥廠「浙江製藥」簽署了學名藥量產方針，並獲得中國國家藥品監督管理局的許可。

至後來疫情爆發，中方進行臨床實驗上，藥物在湖北武漢與廣東深圳的醫院對 200 位患者進行投藥，有部分受測患者在短時間內由陽性轉為陰性，肺炎症狀也有顯著改善。中國技術研究院也在 17 日的新聞發有會上表示，Avigan 對於對抗武漢肺炎病毒有良好療效，且無明顯副作用，已建議盡快納入診療方案。另外在日本，2 月開始，亦開始使用這藥物治療新冠肺炎患者。

相機貴啲定一手股票貴啲

但係有人會話個肺要死黑同死白了

死黑好啦 死白就仆街

富士出啲x光片全部都死黑死白

隻雀好得意

巴打我支18-55嘅後蓋唔見咗邊度有得買

請問有冇巴打知邊度有得買 x100 個 adapter ring?
副廠邊到有？

有無人用過x100s 分享下心得？
用過x100f... 有d soft, 高光好易 over...

巴打有冇試過轉支c1755上fuji?
我都想入fringer pro, 但我有d驚canon apsc鏡cover唔晒fuji成像圈
我想轉支efs c1755同t116上fuji

X-H1 水貨$5140 好似好抵玩

唔好，伏嚟架同價買xt200好過

即係用支有OIS嘅鏡
部機個防震就無用?

其實X-H1有咩大問題？
點解跌價跌得咁勁？

同問
除左重同sensor舊一代之外
仲有咩衰過x-t30本身想買x-t30

睇你自己對防震有冇需要 如果冇 買x-t30係好D 新cmos 對焦又快D

X100S的快門速度光圈值為F8或更小時為1/4000 秒，但在F2全開時僅為1/1000 秒.........

鏡間快門係咁
要再暗啲就落ND

xf10水貨已經跌到1880

呢排d水貨跌價跌得好勁

想問個fringer mount support 唔support tokina 11-20 f2.8 canon 鏡呢？

係根本冇問題係富賤marketing玩殘自己啫
部機嘅操作係冇得輸
係唯獨有少少大部

真係得呢兩點

xh1初時其實好多bug 小問題
而家唔知有冇fix返哂

有冇巴打知邊度仲有銀色23/2水貨？
問左好多間都話冇
訂都要等好耐（未知要等幾耐）

睇過美亞賣449usd
日亞就44000yen左右
兩個都過3000蚊
仲貴過買垃圾行貨
依家見到黑色水貨賣緊2500左右
行就2900左右

有冇巴絲知係咩問題 頭先一開機個Mon就係咁閃下閃下 跟住就話鏡頭問題 影唔到相

試下抹下鏡頭同機身金屬接點
可能呢排潮濕

想買X-T30做家用機，近排買咗支mic想試下拍vlog，呢部會唔會係好選擇？

鳩黎

啲xt2,xt3機年年出新一代，但配唔配合支16-55 F2.8

冇呀 都係以前用CANON 先買個環黎玩下 黎緊都係入XF鏡

大家覺得橫定直嘅構圖好啲？用X100V影，第一次接觸等效35mm嘅鏡頭

有冇巴打放xpro2 / xt2 ?

咩事影到咁

屌細力啲

大家部X100V viewfinder 有冇入塵問題我上手兩部有pk

非攝影類，不過係富士都貼下

有冇ching放xe3

XT2 + 直倒
$3800

APSC 相機
仲重過FF單反

富士. 死黑

平時影開相 以家想試下玩拍片 請問有冇啲需要買
手頭上有 xt3 1024 34.4 50230
三枝鏡拍片都麻麻 有冇啲咩鏡拍片好用？
另外 洗唔洗買咪 防震嘅野咁？
唔該巴打

用返1855 拍片好似幾好？？

我上年賣左了
有埋邊枝對焦快快地 個焦距又岩洗?
1680? 1655?

要對焦爽快就1655, 1680 都係唔夠爽

xt3 配1680 幾好

買電影鏡囉

電影嘅一定好👍🏻

mkx18-55

如果好似你咁影我會直

btw太黑睇唔到

想請問下依家x100v 行貨價值唔值得入手？
定係等多排佢會跌價？
唔該晒

呢位Youtuber值得睇，尤其唔知買F1.4還是F2時

想問下開咗AE-L係咪冇得再改focus point?

機xt20

一啲啲，試過插canon 10-18，用10mm係有明顯暗角

咩鏡？巧有taste屎

睇你setting 正常㩒完AE-L淨係會鎖定曝光值 構圖後再半按快門會再對焦

利申xt30

最後決定買水貨，有冇邊間鋪頭係黃店？

同問 xe2用咗好多年
手上有35.4 ,xc 50-230 , samyang 12.2
去旅行影風景同女朋友
想入鏡又想換咗個body佢
升級咩body好
6000左右嘅話

而家周街都帶菌者 大家仲可以去邊到影相

都可以嘅 不過我都要買新body先得

ching放唔放機

呢排見到xt100都跌到好平 都已經心郁郁 衰在佢唔係用xtrans cmos 我見dc肥花有相simple係同xt20比 啲紅色好似太出 又想試返xtrans既機 有冇其他ching有用緊xt100？

我都有興趣

救命 點用部xt30畫面會有幾條直線係咁斬下斬下 想問咩事

上網搵到咩事 原來係燈光既頻率問題 嚇死

膠攝 base iso 打和

全部都藍到發黑喎

有興趣35.2 放幾錢？

睇嚟有排都冇得影相了 想放啲嘢

上網google完一輪，ae-l後x-t2 x-t20冇得轉focus point，咁要ae-l嚟做乜

除非我用touch screen嚟轉

陰公
咁有冇話邊間比較好？
定係去之前有位爸打去price 第一間？

呢條友講野信2成算比多左

富士版含撚貓

本身今日去買X-H1
WhatsApp去問下有冇貨
開price一睇 頂 加左價
琴日仲係6200-6300 今日around 7000

因為啲人發現XT-4 唔抵買？

X-H1近排有回贈
可以平1000蚊

唔清楚關唔關XT4事
SonyA7iii今個月都加左1000蚊

貼切不過正版含撚貓近排無出現，唔知係唔係中左武肺

係喎，講開好耐冇見佢
空氣清新左

點解可以未完全封鎖佢？？？？

咁應該去邊到買水貨
新手又驚比人昆

水貨真係好睇彩數
揾個朋友帶住去睇機啦
最正路咪3陽4寶

Post頭都有教點check機
我都係跟佢㗎咋
btw,我就係 之前有位巴打
部機暫時都冇病冇痛 開心使用中

放呀，留tg ok?

梳搵咗部xe3了

想知依家先買部二手x-pro 1 大約要幾多錢？ 會唔會遲得濟 新手想試下旁軸

ching 們 點睇GF鏡？好似好少討論
想買枝類似XF35 同埋旅行變焦

買枝60 2.8 + 32-64囉

63 2.8
不過我就揀左32-64+50 3.5
同埋插天工駁sigma 85.4

新出枝GF45-100 會唔會好過3264? 我見有OIS

同你一樣用左xe2好耐，早排入左xpro3但依家想放xpro3用返xe2
xpro3性能係升級左好多比起xe2 同埋有新fillter用
但我好少classic negative，
而直出我個人覺得xe2啲色係靚啲

應該好過，不過我覺得焦段唔啱用冇打算入
諗住直接入枝110/2

有興趣放機搵我

急放18-55
1800
仲有3個月保養
有意請tg🙇‍♂️

水貨全新先千九蚊wo

呢d 機仔你係 amazon 或其他大網站買仲好，有事起碼可以寄返來源地國家整

我有部新同品，有冇興趣？

水貨仲要mij

Mij水要2200 不過只差4百

想問各位大大
Fujifilm xt30 連kit1855
水貨價 6600屌唔屌得過

放幾錢？

抵

其實嚴格計只係旁軸樣, 唔係傳統嗰種連動對焦結構
數碼旁軸機好似得Leica同Epson有

X Pro 系列算係真旁軸啦，只不過唔係range finder
不過呢個時候買x pro 1 好似唔係太講得過去，太舊喇
又或者可以睇吓X100F?

有興趣啊

本身都有考慮X100F 但係無得換鏡呢點令我有少少卻步 如果X100F同X-pro 2比較呢？

x-pro1幾好吖
一代 sensor 啲色最靚
尤其係velvia

45-100點睇？

X100V水貨真係平好多
但之前買行貨用左兩個月都賴過一次野
到最後上行屌鳩佢先肯換過部新嘅俾我
對富士啲QC信心不大
但差成兩千蚊

本身有部xt1
想入部xf10 做隨身機 見佢個價而家好抵玩
定係入枝18/27餅鏡配xt1好
不過應該都唔夠xf10輕

機我一定買行

63 2.8 sharp到爆

呢排咁多人講XF10,有d想入返部

xf10 就咁袋褲袋就可以出街
xt1無論18/27都做唔到
加上宜家xf10平到1870水，買部做副機好抵玩
利申：啱啱買咗部 但xf10 sooc麻麻地，raw細節好好多，對焦日頭都夠用，夜晚麻麻地，最緊要夠細部會想日日帶出街

就係貪佢細到可以袋係褲袋
想影可以即刻拎出黎
部機唔拎出街講咩都假

留tg？

想買xh1
dc fever做到6660連直倒
唔知下個月富士仲有無refund
同埋旅行用嘅話
揀16-55 2.8定16-80好

XT3 又有update, 幾時會有寵物眼對焦

加400 1855轉mij

仲未有classic neg

只打算一機一鏡出發？
唔聞相就1680

xf10唔知做咩無啦啦咸魚翻生
應該都係比啲youtuber吹奏

做副機既話，xf10/x70好？

岩岩入左枝23/2
想問係咪一定要手動對焦？
因為轉左自動對焦之後個畫面冇左對焦果格野
影出黎d相都out out地fo
手動就正常返
用其他鏡都冇呢個問題

可以平啲

夾菲林舊鏡

要refund即係買行貨 跟埋1655回多一千

如買1680我寧願配xt3/30

睇你影tele多唔多, 同埋你帶埋嘅舊鏡係咩焦段
1680 tele去到差唔多等效120mm
我覺得旅行會好好用

thanks 巴打
知唔知等到4月會唔會無咗個refund？

不買行貨藍代理

我又唔係代理, 你睇佢條款講去到幾時好過

千尾買部新玩具，抵玩！

師兄 6600連直倒係唔係回贈左之後嘅價錢
本身7000+？

師兄有冇link

早兩個月都有揀過
為左自家CMOS揀X70

有冇巴打放手動鏡想搵支35mm

會否 將來都無?
佢要放，神早放左出來

講左有 同有埋xt4個firmware

Fujifilm XF 300mm F4 and 500mm F5.6 Patents Found

300mm 同500 mm 應該會重到嘔wo

你估幾錢

買得300同500 感覺要買埋200連1.4x
加加埋埋十皮野唔少得

自己打去問既? 我見price都無咁平(雖然只係差少少)

利申：有興

而家出面仲有x70貨？

揾二手

有興趣

好似無 連2手都唔覺眼

nikon ff 嗰枝300 f4都係七百幾g

walkin dc fever

肯出餅鏡未呀
唔肯出23餅 都upgrade下支18同27呀

買X100V=自帶餅鏡

想請教下巴打們，近排買左xt3，之前d firmware係要逐次update晒定係up最後一個就得？

同埋如果影raw，佢個film simulation係咪好似一個filter/preset咁cup左落去個raw檔到將張相既色轉左？（i.e. 同一隻紅色係hue入面係唔同色？）

以前用xm1果陣好鍾意佢xtran1隻色，特別影景果陣用vivid隻色真係好正，但近排開始學識用raw執相之後，就開始猶疑仲用唔用fim simulation，特別係佢依家d simluatino場景好多

利申：無特別追求菲林味，因為自己有影開菲林，所以無話特別鍾意fuji個film simulation

thanks 巴打

有冇X100V 的用後感？有冇投訴？
無左個d pad真係有少少卻步

我覺得個joystick同function制都夠用, 冇咩需要d pad

個眼控對焦都幾準下

影raw既話，個film唔會有影響，入到software點執都得。同樣亦可以影完直接係xt3入面執張相改film都得。

不了放咗x100f無耐

Lightroom執唔會有問題
我自己用capture one執raw
C1入fuji raw會套入埋張相本身嘅film simulation
我通常係C1用返佢本身個"film standard"或者用provia

姐係同一個位影兩張相，一張有用film simulation，一張無用，入c1之後兩張較返同一張setting兩張相會變左一樣？

我明一樣出到raw，可能我有d1999，我指有用同無用出黎張raw係一樣？

所有制都可以customise，夠用
無左d pad唯一最唔方便係你較setting既時候麻煩
除左貴同無防震之外，去到第五代，x100真係無投訴
個樣靚仔，支鏡解像力提升，viewfinder玩味十足，仲有兩支adopter lens用，內置ND閃燈仔，對焦快同準
識玩x100真係好好玩

例子: 用Classic Chrome影 > 入相落C1 > C1入面嘅ICC Profile: Curve自動變做Classic Chrome

呢個ICC Profile Curve嘅效果，係無得較強較弱。我好鐘意classic chrome色調，但覺得太重contrast/black。所以我係C1一定用返provia執相。你亦可以揀其他，連classic negative都有。

Thanks巴打，明解了
唔知lr有無咁方便，遲下試試先

影Raw，佢都會套用你拍攝時所設定的film simulation套入Raw內。唔會有你所講的一張有一張無

另外，即使用LR or Capture one都好，都一樣可以任意轉film simulation，只係LR同Capture one轉出黎係會有少少分別

要同相機轉出黎一模一樣

就要用Fujifilm xraw studio

駁相機轉

明白，thanks巴打

fuji 個官網check 唔到保養?

咁姐係話當我影時係classic chrome 嘅raw,
轉入c 1 個preset 已經係classic chrome
咁我係profile 轉做vivid 嘅話係咪姐係等於classic chrome + vivid 咁， 而唔係原本 + vivid??

打算買X-T4入坑

依家睇緊d定焦 🤪

23.4 唔洗諗絕對唔會後悔

呢支一定買
但未必係第一支，因為本身有X100T

諗緊56.2 / 50.2

56.2啦
50/2未必會令你wow一聲

唯一係用嚟襯衫用但個人覺得X-T系列用f2鏡有啲頭細身大

有18-55mm 仲入枝23mm f1.4會唔會好不智

關咩事

有18-55 +35mm1.4 係手
掙扎緊應該入枝23mm 定係 50-140
Cover到常用既焦距

即時影像 點開出黎? 即係影完相可以在螢幕睇到而唔一定只係evf

日常用嘅話 23 1.4 + 55200 會唔會開心啲？
當然如果對畫質好有要求就1655 50140

50-140 最大問題係重量
55-200 都係吸引 但畫質如何？

在於raw入C1/LR黎講，你拍攝所選的film sim，入到C1/LR佢會係預設Profile/Preset，而後期可以任意選擇，係成條profile轉，不是A+B

icic 咁姐係其實raw 嚟講我影嘅時候揀咩preset 都冇分別

想放部XT3銀色機 跟三粒原廠電

等換XT4

有意留個TG

推我入大坑🙈

想入富士坑, 而家入 X-T30會唔會好不智?

唔會支持
想買咩鏡

我有點想買Kit set (18-55) 因為第一次用富士
未知有幾投入，又聽講kit都唔錯

富士Kit係咁多間廠嚟比 最好嗰支kit 新手好值得入手

但同鏡王同定焦比 一定差啲

xt30好似有得更新了

用緊XA7影風景多但支1545好似唔多夠 咁應該轉1855定1024好

如果玩得開心, 再入35/2

有咩更新?

xt3用家表示雖然會升，但每次升完要set過部機好鬼煩

有咩要set?

入lr會入到film嫁咩我用過唔得wo定係新版本先得

齋風景建議1024, 日常嘢多啲先1855

我以前用lr要加多個plugin先得，唔知而家有冇更新到

好多喎 佢會reset部機

我冇事wo

點解我升兩次都同我reset

你用邊部機的raw?
XT1 XPRO1個一代既機種因為比較舊無得轉的

如果係LR入面係Profile個度set film sim

睇下幫唔幫到你

我買番嚟升過兩次都冇reset喎

啱啱升完，又無事了

support classic negative 未

未

垃圾fuji

個人估計會同x-t40一齊出

想請教各位師兄
如果想玩其他細廠 / 雜牌鏡，有咩推介都需要注意？
細佬用開 XT3 kit set 有啲悶

Same here, 新手入門。
想問下去邊到買比較好？
唔想比代理賺，但又驚買水貨有問題。

其實而家入Xpro2會唔會好on9 個人感覺xpro3個濕鳩moon好煩 佢前面個線條冇咁靚 啲人話佢對焦好慢 個EVF好慢係咪真 利申長用ovf+evf 只係想問下而已🙏🏻🙏🏻

Zeiss Touit 12/2.8同埋50 Macro

Just do it

對焦唔算好慢，要睇下你用咩鏡。而EVF慢我覺得係用緊screen隊上眼用evf嗰下慢咗啲

14/2.8同16/2.8, 巴打們會點揀？
岩岩賣左xpro2換左xt30, 用緊35/1.4, 唔諗zoom鏡

影咩多？
畫質好14
容易影16

連人帶景影下咁，上網搵左好耐都唔見有2枝既比較，2枝既畫質我見網上評測都好高評價，我又唔太聞相。至於容唔容易影我又冇所謂，我會企定定影。個個都讚既16.4就算喇，平時去旅行都會帶66/645，人老左唔想拎咁重。用過18135都係覺得有d重放左

試過兩支而且擁有14可以話，14畫質絕對比16好太多，甚至比16.4好。corner sharpness，紫邊控制，變形，暗角14都完全贏16。特別係16紫邊同變形實在太嚴重，唔知你會唔會影raw，16擺上c1就露曬餡，變形靠後期執翻其實image quality loss係大啲。加上14有af/mf clutch，手感玩味都比較好。

如果連人帶景想有誇張啲嘅視角而又識廣角影人時唔會拉到異性咁，go for 14，無後悔。

100v 會唔會等多幾水先買好d
轉環d聲係通病定係qc問題

感謝巴打既意見

謝謝師兄，我對 Zeiss Touit 隻12同32有興趣，師兄有無玩過

用緊菜12
AF唯一選擇
不過我支鏡影無限遠成日走焦⋯所以影景都用MF算⋯唔知係咩事

菜32冇用過，我個人會玩返XF35.4

係根本冇問題，唔好聽鬼佬鳩up

個環前後有虛位，同鏡身磨到only。九成係班鬼佬肥得滯手指粗，轉個環轉到前後磨

係咪16-80嗰枝?

唔係
1680都唔係MIJ

咁邊枝mij?

佢意思係話齋Body之後1855另外再買MIJ既

補充，18-55 有分菲律賓同日本製
日製貴三舊

想問點解x100v上左之後x100f個價仲升左

個個都諗住出新機入上一代

睇完評測支鏡原來近攝都仲係嘛嘛

XT4 幾時有貨丫

我用Lightroom囉

Capture one pro

下 好好喎

本身都諗緊xpro3 +35.4入坑
j左xpro3好耐
不過今日上毒氣室試左
上手覺得35.4略微大支左少少
個人鐘意大光圈 有無其他方案

要執Fujifilm，首選Capture One，不過無iPad 版

其實35.4都接受到既
不過睇下有無其他選擇
7artisan係咪不了？
同埋xpro3行水係咪都係mij

唔好用hood
如果噉都嫌大支真係幫你唔到
M43系統都未必得
或者唔要x-pro3轉X100V
F2光圈夠唔夠大

轉廠入手xh-1
有咩setting可以方便d
或者有無WB setting推薦

有睇x100v呀 影出泥都完全收貨
不過個人覺得xpro3好j啲同埋之後玩厭都可以換鏡

我都掙扎緊行定水
鏡買水都唔驚 body真係淆淆地
Dura silver

同埋主要原因係本身用緊GR III
想入部RF加換到鏡

玩厭係指佢個 hybrid viewfinder? 定係焦距？
目前我有五支富士鏡 唯獨係冇買23mm
然後入咗X100V就補齊咗焦距要唔要試下噉玩
影大景/close up/運動/遠景就用返部換鏡機 性能同操作好好多
Snapshot/影食物就用返部輕便機

Okay...
GR III出嗰陣都掙扎咗好耐
耐到X100V一出我就扑鎚買咗富士

咪係，起碼好過23/2

就係GRIII頂左X100V個位

新人想問普通18-55mm鏡影唔影到星定要買定焦鏡
快門 iso 光圈要點調教？
利申：xt30 用家

真, Pansonic支假奶25 1.4都差唔多size

拉到18mm f2.8 iso1600 快門30s都有星嘅
但如果你心目中嘅星係銀河呢⋯點都要買啲大光圈鏡㗎喇
暫時手動鏡都有支叫samyang 12mm f2嘅鏡
平時就唔會帶出街 唯一係影銀河就會拎出去博下

不過講到底都係天氣先決 有人拎支10-24呢支細光圈鏡都影到銀河靠嘅係高海拔同天清

我以前用nex3n+ kit鏡f/3.5 都影到啦係塔門
依家d sensor勁咁多，18-55一定得

不過影星最緊要都係天清，同埋後製

深圳牌子點解唔用返原廠35.4

其實唔洗30s 2.8 1600 可能20s已經ok

有無xh1用家
玩咗15分鐘就覺得機身左下角有d熱
想問下正唔正常
唔係拍片新買就咁係menu set嘢

我前排買部xe3都會

呢個天氣都熱
夏天驚d wor

5月頭會派貨 水貨唔清楚

之後我攞出街影 開開關關就唔覺熱

外表似Sony，裡面似Canon，完全無Fujifilm味

A7II 想轉會買 XT4
想問下XT4幾時會有? 4月尾5月頭?
同埋邊到先買到水貨?
水貨有無D咩需要留意?唔該!

有需要餅鏡咪買（襯衫用？定純粹方便放入袋？
用餅鏡要犧牲嘅嘢佢都有齊
冇嘢好投訴
如果有光圈環就perfec池

水貨正路咪3陽4寶（但我都儘量唔會揀呢兩間
銀色早啲有 黑色遲一個月（？
我諗最早都四月中先會有水貨到
留意事項可以睇返置頂